![封面.jpg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-e993c9a013f5fa25.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

Kenny Rubin 为我们创建了一个必不可少的资源。

第三章会详尽解释 Scrum 为什么比计划驱动的管理风险更小。

如果想要帮助团队共同理解 Scrum。



## 前言

Scrum 是英式橄榄球运动的一部分，不同队伍的球员会并列在一起，然后和另一边的球员抱在一起，大家都把头低下，然后抢橄榄球。

这篇文章不是实施 Scrum 的规则，而是实施 Scrum 的原则。

迭代速率告诉我们过去团队交付了多少需求。

我们可以用速率了解团队完成了多少工作，是否在持续改进。

这篇文章会从 Scrum 的核心思想开始，包括位于所有敏捷方法下的敏捷原则，以及 Scrum 框架。



### 1. 什么是 Scrum？

这篇文章会详解 Scrum 要素，这些要素是成功用 Scrum 开发创新产品和服务的关键。

Scrum 基于核心价值、原则与实践（集体地 Scrum 框架）的集合。

实施 Scrum 的组织要完全采纳 Scrum 框架，可能不是一次就在整个组织中实施，但是一定要在小范围内完全实施，否则难以尝到 Scrum 的“甜头”。

实施 Scrum 的组织组织必须执行 Scurm 的一些千篇一律的、一刀切的准则，

也就是要保持真实 Scrum 框架当选择合适的途径混合为他们的 Scrum 实施。

Scrum 要素组合了 Scrum 的价值、原则与实践以及经过检验而可靠的方法的集合，但不是强制在 Scrum 框架。

可能有的方法适合你们组织，有的不适合。

接下来提到的方法，组织都要检查并针对特殊情况进行调整。



### 2. 本书起源

### 3. 目标读者

### 4. 关于作者

![Ken_Rubin_Photo_400_pixels_wide](https://innolution.com/uploads/misc/Ken_Rubin_Photo_400_pixels_wide.jpg)

Kenny Rubin 提供了 Scurm 和敏捷指导以帮助公司高效地开发产品。

一名有证书的 Scrum 教练，Kenny 已经指导了超过 18000 个人在敏捷和 Scurm。



## 1. Scrum 入门

2000 年 6 月，Kenny 被雇为 Genomica 公司的执行副总裁，这是一家美国科罗拉多州的生物信息公司。



### 1.1 什么是 Scrum？

![敏捷开发概览.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-04ffdf0553980b64.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

Scrum 是一种开发革新产品与服务的敏捷过程，上图展示了一个简单的敏捷开发过程。

用敏捷过程，你会从由创建一个产品待办事项（Product Backlog）开始工作，产品待办事项就是一个有优先级的需求列表。

实施 Scrum 时，团队的工作将由产品待办事项引导，团队要从优先级最高的工作项开始工作，当迭代时间快结束，而工作项又没全部完成时，就可以放弃一部分低优先级的工作项，或把它们留到下一个迭代做。

工作将以有时间限制的迭代执行，一次迭代的时间通常在一个星期到一个月之间。

在每一次迭代期间，一个自我组织的、跨职能的团队会包揽的工作，比如设计、开发、测试，直到产品发布到生产环境。

一般来说，产品待办事项中的工作项会比实际上能完成的工作项要多得多。

所以在每一次迭代开始前，团队要对产品待办事项中的工作项进行规划，确定它们的优先级，然后取出一部分作为本次迭代的工作项，比如上图显示的就是团队把特性1、特性2和特性3作为本次迭代的工作项。

在一次迭代结束后，团队要回顾完整的功能并获取客户的反馈，产品负责人与团队成员可以基于这些反馈，规划下一次迭代要做的功能，以及怎么改进工作的流程。

比如客户在某次迭代的产品发布后，发现有个功能要做的，就可以把这个功能加入到产品待办事项中，也就是要动态的根据客户需求决定接下来要开发的功能。

如果每一次迭代后就发布不适合我们团队的话，也可以把多次迭代开发的功能合在一起发布。

每一次迭代结束后，会从规划下一次迭代开始开始下一次的迭代。



### 1.2 Scrum 起源

Scrum 的起源是在 1986 年哈佛商业评论杂志的一篇文章：《The New New Product Development Game》（新新产品开发游戏），这篇文章的作者是 Takeuchi 和 Nonaka。

这篇文章描述了当年本田、佳能、施乐生产全球瞩目的成果的产品开发方法，一种可扩展的、基于团队的产品开发方法，并把这种方法和一次性开发产品的方法进行了对比。

这篇文章还强调了授权、自组织团队的重要性，并且概述了管理层在开发过程中的作用。







### 1.3 为什么要用 Scrum？

Genomica 是一家生物信息公司，Kenny 之前就在那里工作，他们之所以选择 Scrum ，主要是因为他们之前的开发流程太低效了，穷则思变。

Genomica 在一个非常复杂的领域运营，未知的因素远比已知的要多得多。

Genomica 开发的都是前所未有的产品，聚焦于科技发展的前沿领域，科学家在不断探索下一个激动人心的分子。

他们需要一种方式可以帮助他们快速试验新的想法，找出哪些是可行的，哪些不可行。

他们曾经有一个战略合作伙伴，这个合作伙伴要求每隔几个星期就要看到他们的工作成果，因为他们的产品需要与它的 DNA 序列整合在一起。

而他们之前的工作方式是无法做到的这一点的。

而且他们还想避免提前的大型架构设计，因为他们之前就试过，他们花了差不多一年，想做一款拳头产品。

他们还想组建一支跨职能团队，因为他们过去跟大多数机构一样，开发部门开发完的产品，要在完全开发完毕后才能交给测试部门。

他们想要所有团队成员都能更频繁地同步，最好是每一天。

在实施 Scrum 前，各种错误会混杂在一起，因为重要的问题拖到很晚才进行讨论，大家之间的沟通频率非常低。

由于上面这些原因，Genomica 决定尝试 Scrum 。





### 1.4 实践成果

当 Genomica 选择实施 Scrum 时，他们对它几乎一无所知，没有一本讲 Scrum 的书，直到下一年 2001 年才出了一本。



| 测量       | 瀑布 | Scrum |
| ---------- | ---- | ----- |
| 努力程度   | 10倍 | 1倍   |
| 速率       | 1倍  | 7倍   |
| 客户满意度 | 1 分 | 4分（满分5分） |



![Scrum 的好处.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/2004563-db92c930401d5d07.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)



### 1.5 Scrum 能帮到你吗？

Genomica 之前用 Scrum 开发功能的经验





#### 1.5.1 复杂领域

在处理复杂问题时，往往会遇到很多难以预测的事情，这些事情只有发生后，我们才知道下次要怎么做。



#### 1.5.2 难懂领域



#### 1.5.3 简单领域

#### 1.5.4 混乱领域

混乱的领域需要快速响应，我们处于危机需要快速行动，以避免更大的损失。



#### 1.5.6 无序



#### 1.5.6 打断驱动的工作



### 1.6 小结

Scrum 不是什么灵丹妙药，





## 2. Scrum 框架

这一大节会讲解 Scrum 框架的各个实践，包括角色、活动与制品，其他大节会深入讲解这些实践以及这些实践背后的原则。



### 2.1 Scrum 框架概览

![Scrum 实践](/Users/jay/Pictures/文章插图/Scrum 要素/Scrum 实践.png)

Scrum 不是一个标准的流程，实践 Scrum 不需要跟随一系列的步骤。

Scrum 是一个组织与管理开发工作的框架，Scrum 框架是基于价值、原则与实践的集合。

你可以把框架看做是一座建筑的墙和地基。







### 2.2 Scrum 角色

Scrum 开发成果由一个或多个 Scrum 团队组成，每一个团队都由三个角色组成：产品负责人、Scrum 教练与开发团队。



#### 2.2.1 产品负责人

产品负责人就是被授权领导产品开发工作的人，要负责决定开发哪些功能和开发这些功能的顺序。





#### 2.2.2 Scrum 教练

Scrum 教练帮助各个团队成员理解 Scrum 的价值、原则与实践。



#### 2.2.3 研发团队

一般软件开发涉及不同岗位的人员，比如架构师、开发人员、测试人员、数据库管理员与 UI 设计师等。

Scrum 则把这些人员定义为研发团队成员，这个研发团队是不同的、跨职能的集合。





### 2.2 Scrum 活动与制品

#### 2.2.1 产品待办事项

产品待办事项（Product Backlog）指的是产品负责人不仅要与客户与业务部门沟通，收集需求，而且还要确定需求的优先级，以一种经过优先级排序的形式，决定和管理功能的开发顺序。





#### 2.2.2 迭代

#### 2.2.3 迭代规划

#### 2.2.4 迭代执行

#### 2.2.5 完成

#### 2.2.6 迭代概览

#### 2.2.7 迭代回顾

### 2.3 小结



## 3. 敏捷原则

### 3.1 敏捷原则概览

### 3.2 易变性与不确定性

### 3.3 预测与适应

### 3.4 经过验证的知识

#### 3.4.1 验证重要，假设快速

### 3.5 在制品

### 3.6 进度

### 3.7 绩效

### 3.8 小结



## 4. 迭代

## 5. 需求与用户故事



## 6. 产品待办事项



## 7. 估算与速率



## 8. 技术债

## 9. 产品经理

## 10. Scrum 教练

## 11. 开发团队

## 12. Scrum 团队结构

## 13. 管理层

## 14. Scrum 规划原则

## 15. 多级别规划

## 16. 组合规划

## 17. （愿景）产品规划

## 18. 发布规划（长期计划）

## 19. 迭代规划

## 20. 迭代执行

## 21. 迭代概览

## 22. 迭代回顾

## 23. Scrum 的未来













## 参考资料

[Essential Scrum：最流行的敏捷过程的实用指南](https://book.douban.com/subject/7926434/)